［立法會選舉］功能比泛民 地區留本土

功能比泛民 地區留本土
依個係一個策略性嘅行為

根本如果地區係泛民為先票數可能會冇咁多
一，有一班人就係只投本土唔投泛民
二，香港人要嘅係改變 你留返低原本嗰班人會有咩改變
三，佢哋根本有班人仲係相信香港法治冇問題跟隨中國取得民主或者係中國入邊取得民主係冇問題

而點解留返功能直選超區比佢哋
原因好簡單
一，自己整出嚟嘅屎自己食返
二，坦白講本土真係冇咁多資源

你可能會有以下幾個問題
一，淨係初選咪搞得掂囉
二，真本土一定會被DQ

首先初選有咩問題，初選本來就會存在缺陷以上一次區議會選舉為例，個大台係民主黨結果係選舉裏面一啲本土因為得唔到認可而被DQ。換句說話來講如果初選係由傳統泛民組成結果本土嘅人唔會去投票或者根本參選唔到初選。

而真本土一定會DQ，呢句說話我部份認同嘅。
如果你港獨一定會DQ，但坦白講冇得將本土定義標準設立到咁高先。如果你有留意傳統泛民或者新政黨既黨章或者理念你會留意到有好多政黨都會提及到自決無論係民主自決定民族自決。亦有好多仲係相信可以係中共下得到民主以香港是中國不可分割的一部份為第一信念。
加上周庭之前都上訴成功左，有機會部份自決可以留低。

我認為可以有呢啲建議：

1.建立初選
2.初選由政治光譜處於本土同傳統泛民中間嘅政黨組成
3.傳統泛民尤其是香港民主最大黨首先要分配好人手打功能組別之後先攻地區直選
4.本土要參選地區直選，如果準確啲來講係儘量只有本土參選
5.初選學雷動計劃話齋淨係合併成為一個政黨一個選擇

光復香港 時代革命

1/10

2/10

3/10

4/10

5/10

6/10

7/10

8/10

9/10

10/10

一齊討論下

功能組別留俾泛民係咪即係莫乃光葉敬源果啲
定係建制派界票執到雞既姚松炎，6月頭就同小麗老母一齊捉鬼果個

超區出個本土啦

想睇下幾多人支持港獨

我就認為係咁嘅
功能組別如果本土攻既話人同資源根本就唔夠
到最後贏嘅好大機會係保皇
而比啲傳統泛民入功能係就係含架啦
但好過咩都冇
有得試改變嘅話何必一黎就玩焦土

超區可以再討論
但區議會你搵到邊個講港獨先

冇可能地區直選淨係本土
原因一 要泛民係功能組別博命先拎到幾個議席, 放棄穩奪既直選
原因二 參選光譜唔夠闊, 變相即係叫泛民支持者含淚投本土, 咁同之前泛民叫本土支持者含淚有咩分別?

agger

本身都係泛民班友話要進攻功能組別。
咁點解佢地自己唔去以身作則？
自己去選功能組別、自己去拉票、自己去逐個叫人登記做選民？

傳統泛民做左廿年
你選返莫乃光果啲上去唔算係改變

本土興起左10年都未有，泛民做左廿年乜都冇，所以先有含淚投泛民呢句，啲人先會本土優泛民
點樣含淚投本土，你連佢做唔做到野都未知

你兩個原因都好合理
但你要道香港人要既係改變
如果留係議會入面既人改變到就已經改變左
而如果真係咁想香港嬴點解唔願意犧牲下自己
將資源放去功能贏哂佢
而含唔含本土都含左咁多年啦你想人含一世？
如果本土泛民一人一邊
你就算係邊邊嘅支持者你都係含一半姐

贊成

身為主張反對初選嘅本土
我竟然buy你

話說提提你 有心嘅本土唔會嗌住香港獨立去參選
但佢份政綱 你一打開. 就好似連登線下聚會咁

一大陣毒獨味出晒嚟

利申 我唔係偏幫泛民 純理據討論
以我理解含淚既意思係唔完全支持佢既政治理念, 但因為唔想主要敵人嬴, 所以要含淚投個勝算高既同路人 (我當泛民本土係同路人先)
以呢個邏輯, 要泛民支持者投本土算係含淚wo, 不過有初選另計

屌其實要搞初選, 唔係本土含泛民, 就係調返轉
我地含咗咁多屆泛民都冇分別, 而家想泛民支持者含返本土一次係咪好過份?(p.s. 我地16年就係含咗泛民, 失去咗香港嘅精神領袖)

咁要說服泛民犧牲啦...但我覺得佢地冇咩可能會肯
你話直選泛民唔出咁多人, 留d位俾本土都仲有可能, 俾哂直選本土冇可能啦

其實泛民都係時候step down啦, 做到主流咁多年,係因為啲人唔理政治姐

有初選就唔係含, 係共同作戰
不過諗諗下都未必一定要初選, 如果有一個可信性高既民調, 睇下泛民本土支持率係幾多, e.g. 泛民6, 本土4, 按呢個比率出人就可以, 到時可以投返自己支持果個光譜

錯啦 如果跟協調機制 嗰4係要退選, 然後全力含6

就係因為唔會有改變, 所以先塞佢上去

簡單啲講
功能本土冇資源功泛民功
地區求改變比本土

所以功能地區一半一半
含一半嬴最多議席

咪撚玩啦
飯民選地區就大把票倉樁腳個D
佢自己唔食番反而要去功能組別打生打死
佢睬你都有味

功能佢哋唔打根本冇人打到
如果真係想民主派贏
佢哋就要主打功能
咁先有可能兩邊都贏

初選 = 篩選
民調 = 分化

既然 班仆街本土支持者 會 投白票
但 大局為重泛民支持者 唔會 投白票

基於「要建制輸」既 終極大原則
今次「泛民含本土」唔應該有爭議

你咪試下說服佢地捨易取難
仲要啫係俾佢地係地區既資源幫人做嫁衣自己好打難打
你當人耶穌定佛祖

咁我咪白票攬炒囉我發誓16年後不再含 我相信大把人都係 泛民唔讓就大家一齊死 我唔介意

同意

我相信地區點都會有本土你投既, 除非DQ

唔緊要 各投各照攬炒囉 泛民夠撚膽咪一齊死到時議席全失 班泛民就冇藉口唔加入街頭抗爭

好簡單姐 我就唔睇初選結果 點都投本土, 相信好多16年含過幾都會泛民唔讓 咪大家攬炒 冇咗議席咪大家繼續街頭抗爭

我覺得含淚係投班同你唔係完全支持佢而又做唔到野既人
即係我覺得我本土,但我都唔會話我含淚投慢必HEIDI
因為佢地投岩票,出席率高
但我會話我含淚投DEAD BODY 白鴿雲

Push